拜登：美國與盟友須準備與中國長期戰略競爭

【Now新聞台】七國集團舉行視像峰會，拜登首次以美國總統身份出席，當中討論到中國問題。拜登在之後的慕尼黑安全會議上指，歐美必須準備好與中國進行長期戰略競爭。

英國首相約翰遜以主席國身份主持七國集團視像峰會，聚焦討論合力走出新冠疫情及重建環球經濟。加拿大總理杜魯多在會後說，峰會談及中國的人權狀況。

彭博引述歐盟官員亦指，與會領袖詳細討論過中國問題，不過，會後發表的公報有關中國的部分不多。各國承諾繼續與北京接觸，又不點名地表示各成員會集體磋商，應對任何非市場導向的政策和行為。

「美國回來了。」

在G7峰會上宣布「美國優先」時代結束的美國總統拜登，隨後出席慕尼黑安全會議，他說美國與盟友必須為與中國長期戰略競爭做好準備。

拜登：「我們必須一起準備與中國的長期戰略競爭，美國與歐洲及亞洲如何合作確保和平，捍衛共同價值，促進太平洋地區的繁榮，將是我們所作的最重要努力之一，與中國的競爭將會十分激烈。」

拜登又表示，國際社會必須反擊中國在經濟活動中的脅迫行為，因為這些行為削弱了國際經濟體系的基礎，同時指出國際社會的所有成員，都必須遵守同樣的規則，歐美企業要披露管治架構，遵守防止貪污和壟斷行為的規則，中國的企業亦不例外。

德國總理默克爾亦指，過去數年中國在全球的影響力大增，他們作為跨大西洋聯盟以及世界的民主國家，必須以實際行動應對。但默克爾強調，中國是競爭對手之餘，亦需中國協助解決全球性的問題。

美國回來了

America is black

合縱連橫最終被秦國逐個撃破。

I am not speaking against 吖嘛
實信你條撚樣啦

好似會後德國婆唔係咁講喎

秒聞嗰度吹德國婆話要加強同中國合作

爭咩呀爭幻幻呀

佢仲可以渣幾耐莊

即係齋諗唔做

屌你送果4抽系列神，食屎啦疝本扮大方

屌你錯post

睇黎中國有排威

傳統盟友未必聽話
係亞洲搞多個北約就差唔多

六國on9在合縱埋秦國打齊國

長期戰略競爭 (自己繼續收支那錢)

又扯貓尾

個策略唔合人類多疑猜忌又貪小利個性，時間一長一定輸。

白痴啦，你鬥你自己鬥，盟友只想好生活共贏

廢登好波

呢條撚樣講野都好信

好似今年落台